[
  {
    "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es lo primero que se debe revisar cuando un iPhone no enciende?",
    "opciones": [
      "La pantalla LCD",
      "La carga del software",
      "El consumo en la fuente de poder",
      "El Face ID"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 herramienta se usa para verificar si hay consumo en la placa?",
    "opciones": [
      "Soldador de aire",
      "Mult\u00edmetro",
      "Fuente de poder",
      "Caut\u00edn"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "Un iPhone conectado a la fuente marca 0.00A y cae el voltaje. \u00bfQu\u00e9 indica esto?",
    "opciones": [
      "Bater\u00eda descargada",
      "Corto total en VDD_MAIN",
      "Error de software",
      "Face ID da\u00f1ado"
    ],
    "respuestaCorrecta": 1
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el siguiente paso si el equipo no enciende pero consume 0.10A estable?",
    "opciones": [
      "Reinstalar iOS",
      "Revisar l\u00ednea PP_CPU",
      "Revisar CPU",
      "Usar tester USB"
    ],
    "respuestaCorrecta": 1
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfPor qu\u00e9 se desconectan los flexores al revisar un iPhone que no enciende?",
    "opciones": [
      "Para resetear el sistema",
      "Para evitar da\u00f1os y detectar cortos",
      "Para limpiar la placa",
      "Para medir se\u00f1ales de imagen"
    ],
    "respuestaCorrecta": 1
  },

  {
    "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 escenario se revisa el consumo estable de 0.20A a 0.30A?",
    "opciones": [
      "Corto total",
      "Falla en software",
      "CPU trabajando sin imagen",
      "Pantalla desconectada"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es un consumo normal cuando el iPhone est\u00e1 encendiendo?",
    "opciones": [
      "0.00A",
      "0.15A fijo",
      "0.30A a 0.80A escalando",
      "1.50A de golpe"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "Si al presionar power hay consumo de 0.05A pero no sube, \u00bfqu\u00e9 componente podr\u00eda fallar?",
    "opciones": [
      "Pantalla LCD",
      "CPU",
      "Bater\u00eda",
      "Power Button"
    ],
    "respuestaCorrecta": 3
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 indica un consumo inicial de 0.10A que sube a 0.20A y luego cae?",
    "opciones": [
      "Corto total",
      "Falla en encendido por software",
      "Protecci\u00f3n de la fuente",
      "Inicio de imagen incompleto"
    ],
    "respuestaCorrecta": 3
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l herramienta es indispensable para ver consumo y voltaje al mismo tiempo?",
    "opciones": [
      "Tester USB",
      "Fuente de poder",
      "Mult\u00edmetro digital",
      "Osciloscopio"
    ],
    "respuestaCorrecta": 0
  },

  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l l\u00ednea principal se suele revisar primero en cortos?",
    "opciones": [
      "PP_CPU",
      "VDD_MAIN",
      "PP_VCC_MAIN",
      "PP_LCM"
    ],
    "respuestaCorrecta": 1
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo se considera que hay un corto total en una l\u00ednea?",
    "opciones": [
      "Al haber voltaje pero no consumo",
      "Cuando hay consumo de 0.80A",
      "Cuando hay ca\u00edda inmediata de voltaje",
      "Cuando no prende la pantalla"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 herramienta permite ver si un componente se calienta en corto?",
    "opciones": [
      "C\u00e1mara t\u00e9rmica o alcohol",
      "Mult\u00edmetro",
      "Fuente de poder",
      "Programador"
    ],
    "respuestaCorrecta": 0
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 pasa si se mide una l\u00ednea con corto desde ambos extremos y marca 0\u00a0\u2126?",
    "opciones": [
      "No hay problema",
      "Hay una pista abierta",
      "Hay un corto directo",
      "La l\u00ednea est\u00e1 en protecci\u00f3n"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  },
  {
    "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ndo se puede decir que el CPU est\u00e1 funcionando sin imagen?",
    "opciones": [
      "Cuando hay backlight",
      "Cuando hay vibraci\u00f3n pero sin consumo",
      "Cuando hay consumo escalonado pero sin imagen",
      "Cuando el WiFi enciende"
    ],
    "respuestaCorrecta": 2
  }
]
